---
title: 平凡六月的一天
tags:
  - 周记
  - 摄影
categories:
  - 生活
  - 随笔
katex: true
cover: /images/20220609/1655905628517.jpg
description: 摄影の意义：对周围世界进行更为深微的观察
abbrlink: meanings-of-photography
date: 2022-06-22 21:56:14
comments:
copyright:
aside:
password:
hidden:
sticky:
---

> <center>In June, as many as a dozen species may burst their buds on a single day. No man can heed all of these anniversaries; no man can ignore all of them.</center>
> <p align="right">—— Aldo Leopold</p>

# 摄影の意义

说实话，我一直搞不清楚摄影的意义。记得17年那次跟妹妹一块去登山，秋高气爽，景色宜人，玩的很开心，也照了不少照片。下山路上，心里就莫名的冒出来了一个念头<q>如果摄影只是为了记录那一瞬间，那么，剩下的千千万万瞬间又由谁去记录呢？</q>。这几年来虽说也时常照些照片，但是大约90%都是即兴而发，是为了记录那无力的<q>一瞬间</q>。真正想去表达的，还是那一瞬间的心情，摄影之于我，就是个让我高兴的、记录日子的工具罢了。

今天中午（夏至后的第一天）听podcast「美文阅读」时候听到了这句话，也就是最上面那句话的汉译：

> <center>六月，一天里会有多达十几样植物萌芽。没人能注意到所有的这些现象，但也没人能对它们视而不见。
> </center>

突然明白了，摄影的意义就是去记录那些人人都视而不见的美啊，也就是**对周围世界进行更为深微的观察**，然后通过摄影这种形式来表达出来。由于它是一种表达，便少不了「以我观物，物皆著我色彩」，因而它也算是内心的一种体现。这只是我个人的胡乱言语，对于那些靠这个吃饭的人，那意义就又大不同了。

# 缝隙生命

![缝隙生命](/images/20220609/1655905628343.jpg)

![缝隙生命](/images/20220609/1655905628352.jpg)

![缝隙生命](/images/20220609/1655905628467.jpg)

![缝隙生命](/images/20220609/1655905628324.jpg)

![缝隙生命](/images/20220609/1655905628333.jpg)

# 六月の花草

![六月花](/images/20220609/1655905628436.jpg)

![六月花](/images/20220609/1655905628453.jpg)

![夭折の果](/images/20220609/1655905628479.jpg)

![草](/images/20220609/1655905628490.jpg)
# 随意

![土木实验](/images/20220609/1655905628363.jpg)

![土木实验废料](/images/20220609/1655905628416.jpg)

![山石](/images/20220609/1655905628391.jpg)

![泥土裂纹](/images/20220609/1655905628404.jpg)

![连珠](/images/20220609/1655905628505.jpg)

![砖头与围栏](/images/20220609/1655905628377.jpg)

